<?xml version="1.0"?>
<sfm:png_gif_jpg_jpeg xmlns:sfm="http://www.utc.fr/ics/scenari/v3/filemeta" xmlns:sc="http://www.utc.fr/ics/scenari/v3/core" xmlns:sp="http://www.utc.fr/ics/scenari/v3/primitive" xmlns:op="utc.fr:ics/opale3"><op:imgM><sp:title><op:title><sc:para xml:space="preserve">Le défi : certaines équipes, leurs conceptions et leurs lancements lors du Défi des fusées à eau du NPL.</sc:para></op:title></sp:title><sp:info><op:infoBin><sp:cpyrgt><op:sPara><sc:para xml:space="preserve">Photos tirées du site Web du Défi des fusées à eau du NPL. Merci à Mike Parfitt, Steve Forrester, Clive Scoggins, Stuart Rogers.</sc:para></op:sPara></sp:cpyrgt></op:infoBin></sp:info><sp:alt><sp:type>deco</sp:type><sp:altTxt>Image le défi : certaines équipes, leurs conceptions et leurs lancements lors du Défi des fusées à eau du NPL.</sp:altTxt><sp:desc><op:sTxt><sc:para xml:space="preserve">L’image que tu as partagée est une <sc:inlineStyle role="emp">mosaïque colorée de photos</sc:inlineStyle> prises lors du <sc:inlineStyle role="spec">NPL Water Rocket Challenge</sc:inlineStyle>, un événement éducatif et ludique autour des fusées à eau. Voici une description détaillée :</sc:para><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Ambiance générale</sc:inlineStyle></sc:para><sc:para xml:space="preserve">L'ensemble de l'image respire l'enthousiasme, la curiosité et l'engagement. L'événement se déroule sur un grand terrain gazonné par une belle journée d'été, probablement dans un cadre scolaire ou communautaire.</sc:para><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Participants</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Les participants sont de tous âges, principalement des jeunes (probablement des élèves), accompagnés par des adultes, enseignants ou parents.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Ils portent des vêtements décontractés ou des uniformes (T-shirts d'équipe, chemises, certains en tenue scolaire).</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Des groupes discutent, bricolent, rient, observent ou se préparent pour le lancement de leur fusée.</sc:para></sc:listItem></sc:itemizedList><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Activités représentées</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Construction et préparation :</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Plusieurs photos montrent des jeunes en train d’assembler ou d’ajuster leur fusée à eau.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Certains utilisent des plateformes de lancement élaborées, d’autres bricolent avec du matériel plus simple (bouteilles en plastique, tuyaux, supports en bois).</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Des fusées sont remplies d’eau ou de pressurisation via des pompes.</sc:para></sc:listItem></sc:itemizedList></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Lancements :</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Plusieurs séquences de décollage en plein vol : on voit des fusées jaillir avec puissance, parfois en laissant un jet d’eau.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Les trajectoires sont bien visibles sur certaines images avec les fusées en vol contre un ciel bleu.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Une fusée à grandes ailes colorées (rouge et jaune) est capturée au moment du lancement dans un nuage de vapeur spectaculaire.</sc:para></sc:listItem></sc:itemizedList></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Observation et admiration :</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Les spectateurs, jeunes et adultes, observent les lancements avec intérêt.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Une petite fille tient une pompe, prête à pressuriser une fusée, avec un sourire curieux.</sc:para></sc:listItem></sc:itemizedList></sc:listItem></sc:itemizedList><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Fusées</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Très variées dans leur design : certaines sont classiques (simple bouteille), d'autres très créatives (fusée ailée, multibouteilles, décorations artistiques).</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Une fusée noire et jaune semble décorée avec soin et est montée sur une rampe inclinée.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Un autre modèle impressionnant semble être un assemblage de plusieurs bouteilles longues, peintes, prêtes pour un vol de longue durée.</sc:para></sc:listItem></sc:itemizedList><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Installations</sc:inlineStyle></sc:para><sc:itemizedList><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">On voit des tables de travail, des abris (tentes blanches), des plateformes de lancement fabriquées maison.</sc:para></sc:listItem><sc:listItem><sc:para xml:space="preserve">Certaines fusées sont lancées depuis des rails inclinés ou des tubes-guides pour assurer leur trajectoire.</sc:para></sc:listItem></sc:itemizedList><sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineStyle role="emp">Impression générale</sc:inlineStyle></sc:para><sc:para xml:space="preserve">C’est une célébration de la <sc:inlineStyle role="emp">science appliquée, de la créativité et du travail d’équipe</sc:inlineStyle>. L’événement semble à la fois compétitif et ludique, avec un accent sur l’apprentissage par l’expérience.</sc:para></op:sTxt></sp:desc></sp:alt></op:imgM></sfm:png_gif_jpg_jpeg>